% !TeX program = xelatex
% 中国农业大学本科生毕业论文（设计）示例 — 文档结构编排
% 编译：latexmk -xelatex main.tex
% --------------------------------------------------------------
% 写作分工：
%   - 个人信息 / 占位变量 → info.tex
%   - 各章节内容          → sections/*.tex
%   - 参考文献条目        → refs/refs.bib
%   - 本文件只负责加载和组织
% --------------------------------------------------------------
\documentclass{cauugthesis}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows.meta,positioning}

\graphicspath{{../../logo/}{figures/}}
\setcounter{tocdepth}{2}
\setcounter{secnumdepth}{3}

\input{info}                            % 所有个人信息和复用变量都在这里

\begin{document}

% ---------- 前置部分 ----------
\makecover
\makedeclaration
\frontmatterpages

\begin{cnabstract}{【关键词一】；【关键词二】；【关键词三】；【关键词四】}
【第一段：研究背景与问题。说明研究对象、应用场景和当前瓶颈。建议用 250--350 字交代为什么这个问题值得研究，避免在摘要中展开文献综述。】

【第二段：数据与方法。说明研究区、数据来源、样本构建、核心模型或实验设计。可以按“本文以……为对象，构建……数据集，采用……方法，实现……”组织。】

【第三段：主要结果。给出可核验的定量结果，如精度指标、对比提升、关键参数或显著性结论。没有最终数值时先用“【R2=】”“【RMSE=】”等占位，定稿前必须替换。】

【第四段：结论与意义。概括方法贡献、适用范围和局限。摘要中不要引入正文没有支撑的新判断。】
\end{cnabstract}

\begin{enabstract}{【keyword one】; 【keyword two】; 【keyword three】; 【keyword four】}
【Paragraph 1: Background and research gap. State the object, application scenario, and the limitation addressed by the thesis.】

【Paragraph 2: Data and methods. Describe the study area, datasets, feature construction, model, and validation protocol.】

【Paragraph 3: Main results. Report quantitative metrics and the most important empirical findings with placeholders replaced before submission.】

【Paragraph 4: Conclusion and implications. Summarize the contribution, scope of application, and remaining limitations.】
\end{enabstract}

\maketoc
\makefigurelist

\begin{symbollist}
  【符号】 & 【含义】 & 【单位】 \\
  $x_i$ & 第 $i$ 个样本的输入特征 & -- \\
  $y_i$ & 第 $i$ 个样本的观测值 & 【单位】 \\
  $\hat{y}_i$ & 第 $i$ 个样本的预测值 & 【单位】 \\
\end{symbollist}

% ---------- 正文 ----------
\startmainbody

\input{sections/01_intro.tex}
\input{sections/02_data.tex}
\input{sections/03_method.tex}
\input{sections/04_results.tex}
\input{sections/05_conclusion.tex}

% ---------- 后置部分 ----------
\bibliography{refs/refs}

\begin{acknowledgements}
【致谢正文。建议感谢导师、课题组、数据或实验支持人员、同学朋友和家人。避免使用夸张措辞，保持真实、具体、简洁。】

\begin{flushright}
  \textit{\thethesisauthor} \\
  \thethesisdate
\end{flushright}
\end{acknowledgements}

\begin{appendixsection}{补充材料}
\input{sections/06_appendix.tex}
\end{appendixsection}

\begin{authorinfo}
\input{sections/07_authorinfo.tex}
\end{authorinfo}

\end{document}
