% !TeX program = xelatex
% 中国农业大学研究生学位论文示例 — 文档结构编排
% 编译：latexmk -xelatex main.tex
% --------------------------------------------------------------
% 写作分工：
%   - 个人信息 / 占位变量 → info.tex
%   - 各章节内容          → sections/*.tex
%   - 参考文献条目        → refs/refs.bib
%   - 本文件只负责加载和组织
% --------------------------------------------------------------
\documentclass{caugradthesis}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows.meta,positioning}

\graphicspath{{../../logo/}{figures/}}
\setcounter{tocdepth}{2}
\setcounter{secnumdepth}{3}

\input{info}                            % 所有个人信息和复用变量都在这里

\begin{document}

% ---------- 前置部分 ----------
\makecover
\makedeclaration
\makeauthorization
\frontmatterpages

\begin{cnabstract}{【关键词一】；【关键词二】；【关键词三】；【关键词四】}
【研究生摘要应突出目的、方法、结果和结论。硕士论文摘要一般不超过 800 字，博士论文摘要一般不超过 1500 字。第一段写研究目的与问题背景，说明论文试图解决的科学问题或工程问题。】

【第二段写材料、数据与研究方法。应交代研究对象、数据来源、实验设计、模型或分析方法，使摘要具备独立性。】

【第三段写主要结果。给出关键定量指标，例如精度、误差、显著性、提升幅度或核心参数。所有占位数值在定稿前必须替换。】

【第四段写结论和创新性认识。应突出本论文的新见解或创造性成果，同时明确适用范围。】
\end{cnabstract}

\begin{enabstract}{【keyword one】; 【keyword two】; 【keyword three】; 【keyword four】}
【The master's abstract should correspond to the Chinese abstract. State the research objective and the problem addressed by the thesis.】

【Describe the study materials, datasets, experimental design, model, and validation protocol.】

【Report the main quantitative results and replace all placeholders before submission.】

【Summarize the conclusion, contribution, and scope of application.】
\end{enabstract}

\maketoc
\makefigurelist

\begin{symbollist}
  【符号】 & 【含义】 & 【单位】 \\
  $x_i$ & 第 $i$ 个样本的输入特征 & -- \\
  $y_i$ & 第 $i$ 个样本的观测值 & 【单位】 \\
  $\hat{y}_i$ & 第 $i$ 个样本的预测值 & 【单位】 \\
\end{symbollist}

\begin{innovation}
【研究生论文创新点建议单独列 2--4 条，每条说明“创新内容”和“证据来源”。】

（1）【数据或实验创新：说明新增数据、处理流程、样本构建或质量控制的贡献。】

（2）【方法创新：说明模型、算法、指标体系或实验设计相较已有工作的改进。】

（3）【应用创新：说明该方法对学科问题或实际场景的支撑价值。】
\end{innovation}

% ---------- 正文 ----------
\startmainbody

\input{sections/01_intro.tex}
\input{sections/02_data.tex}
\input{sections/03_method.tex}
\input{sections/04_results.tex}
\input{sections/05_conclusion.tex}

% ---------- 后置部分 ----------
\bibliography{refs/refs}

\begin{acknowledgements}
【致谢对象限于对课题研究、学位论文完成等方面有较重要帮助的人员。建议感谢导师、课题组、项目或数据支持人员、同学朋友和家人。】

\begin{flushright}
  \textit{\thethesisauthor} \\
  \thethesisdate
\end{flushright}
\end{acknowledgements}

\begin{appendixsection}{补充材料}
\input{sections/06_appendix.tex}
\end{appendixsection}

\begin{authorinfo}
\input{sections/07_authorinfo.tex}
\end{authorinfo}

\end{document}
